<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Spécialités on AtlanticVet | Travaillons ensemble pour la santé et le bien-être de vos compagnons</title>
    <link>/services/</link>
    <description>Recent content in Spécialités on AtlanticVet | Travaillons ensemble pour la santé et le bien-être de vos compagnons</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Oct 2022 13:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hospitalisation / Soins</title>
      <link>/services/hospitalisation/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 13:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/services/hospitalisation/</guid>
      <description>Un service de soins respectueux du bien-être de votre animal L’hospitalisation de votre animal à la clinique s’avère parfois être une étape nécessaire vers la guérison. A Atlantic Vet nous prodiguons à votre chien, chat ou NAC des soins de qualité tout en nous efforçant de rendre son séjour le plus agréable possible.
Lorsque votre animal est hospitalisé à Atlantic Vet des soins médicaux et de confort lui sont prodigués toute la journée 7j/7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nutrition</title>
      <link>/services/nutrition/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 12:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/services/nutrition/</guid>
      <description>Nous effectuons un suivi personnel du poids et de la forme de votre animal afin de vous proposer une gamme d’aliments adaptées spécifiquement à votre animal, à son âge et ses pathologies éventuelles.
Ainsi nos vétérinaires et nos infirmières vous apportent des conseils variés en terme de nutrition et nous vous proposons une gamme alimentaire complète, adaptée et de qualité pour le bon fonctionnement des organes de vos compagnons et une meilleure longévité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reproduction</title>
      <link>/services/reproduction/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 11:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/services/reproduction/</guid>
      <description>Le suivi de la reproduction est souvent une nécessité. Il concerne :
  3 chiots sharpeis venant de naître par césarienne
   Suivi préalable à la saillie : dosage de progestérone, conseils, vaccination herpes virus… Suivi de gestation : échographies pour le diagnostic de gestation (à partir de 25 jours après la saillie), radiographies pour dénombrer le nombre de petits (à partir de 45 jours de gestation), échographies au moment d’une mise bas longue ou difficile pour suivre la vitalité des petits et le bon déroulement de la mise bas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gastro entérologie</title>
      <link>/services/gastro-enterologie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/services/gastro-enterologie/</guid>
      <description>La gastro-entérologie est une spécialité médicale qui s’intéresse à la prévention, au diagnostic et au traitement non chirurgical des maladies touchant l’appareil digestif et les organes annexes.
Indications  vomissements diarrhées régurgitations gastrites chroniques jaunisse anorexie douleurs abdominales  Examens complémentaires Lors de tels symptômes, pour préciser le diagnostic et mettre en place un traitement médical ou chirurgical adapté des examens complémentaires sont souvent envisagés :
 Prise de sang : biochimie (évaluation des fonctions hépatiques, pancréatiques …) Radiographie abdominale Transit baryté Echographie abdominale Endoscopie digestive : fibroscopie, coloscopie  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traumatologie</title>
      <link>/services/traumatologie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 09:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/services/traumatologie/</guid>
      <description>En cas d’accident de la route, de chute ou de traumatisme, lorsque votre animal est en état de choc amenez-le nous en urgence nous le recevrons en priorité.
Lors d’une consultation de traumatologie nous pratiquons au plus vite les soins d’urgence afin de prendre en charge l’état de choc de votre animal.
Dans un premier temps, nous le stabilisons au niveau cardio-respiratoire (pose de perfusion, mise sous oxygène) et nous agissons très rapidement sur sa douleur (injection de morphine en intraveineuse).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cardiologie</title>
      <link>/services/cardiologie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/services/cardiologie/</guid>
      <description>La cardiologie vétérinaire consiste à explorer le cœur et ses maladies mais également les conséquences cardiaques d’affections générales, de maladies infectieuses, tumorales, …
Cette discipline fait appel à des techniques comme l’électrocardiogramme, l’échographie, le Doppler, … qui nécessitent des connaissances particulières et une pratique quotidienne dans le domaine.
  Dr Violleau réalisant une auscultation cardiaque sur ce jeune chiot
  Les indications Consultation de cardiologie vétérinaire préventive  Lors de l’achat d’un chiot ou d’un chaton chez lequel le vétérinaire traitant a mis en évidence une anomalie de l’auscultation cardiaque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chirurgie</title>
      <link>/services/chirurgie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 07:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/services/chirurgie/</guid>
      <description>La chirurgie constitue une part importante de l’activité d’Atlantic Vet. Les interventions que nous sommes amenés à pratiquer se divisent en trois catégories : la chirurgie de convenance, la chirurgie orthopédique et la chirurgie des tissus mous.
La lutte contre la douleur (confère onglet douleur) et la sécurité de l’anesthésie sont, bien sûr, des préoccupations constantes, et des préalables à toute intervention.
Il existe un très large éventail de chirurgies des tissus mous, des plus « basiques » (nettoyage d’un abcès de chat), aux plus élaborées (nephrectomie, mammectomie ….</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Echographie</title>
      <link>/services/echographie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 06:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/services/echographie/</guid>
      <description>L’échographie est une technique d’imagerie utilisant les ultrasons. La sonde d’échographie émet et reçoit des ultrasons après qu’ils aient été réfléchis, transmis ou absorbés par les structures étudiées. L’analyse des ultrasons reçus par la sonde permet la formation à l’écran d’une image en noir et blanc (image plus ou moins grise selon la nature de la structure étudiée).
L’échographie permet l’examen des structures internes de manière indolore. On peut ainsi étudier différentes régions du corps</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>N.A.C.</title>
      <link>/services/nac/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 06:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/services/nac/</guid>
      <description>A Atlantic Vet nous soignons et opérons toutes sortes d’animaux.   Dr Reboli avec un lapin nain le 24 décembre
  Les « Nouveaux Animaux de Compagnie » ou NAC sont de plus en plus présents au sein de nos patients et nécessitent une prise en charge adaptée à leurs particularités physiologiques et métaboliques. Ils font l’objet d’une attention particulière du fait de leur fragilité (digestive notamment pour les lapins et les cochons d’inde).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dermatologie / Otologie</title>
      <link>/services/dermatologie/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/services/dermatologie/</guid>
      <description>Vous pouvez venir nous consulter pour toutes les anomalies concernant la peau, les poils et les oreilles de votre compagnon, il sera alors pratiqué une consultation de dermatologie / otologie.
  Dr Stas réalisant un examen auriculaire chez ce chien
  La dermatologie concerne toutes les anomalies de la peau et des oreilles. Les grands motifs de consultation sont :
 le prurit : l’animal se gratte (mordillement, grattage) les alopécies : perte de poils les otites : la gestion des inflammations des conduits auditifs externes est souvent complexe et nécessite une évaluation et un suivi minutieux l’allergologie : un animal allergique va toujours présenter une dermatite responsable de démangeaisons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Douleur</title>
      <link>/services/douleur/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/services/douleur/</guid>
      <description>En chirurgie, tous les animaux faisant l’objet d’une intervention, y compris celles nécessitant une anesthésie plus courte comme les abcès ou les castrations de chats, reçoivent systématiquement en prémédication un analgésique, ainsi qu’un anti-inflammatoire si l’état de santé du patient le permet.
L’anti-inflammatoire est poursuivi par voie orale pendant quelques jours pour les interventions importantes.
Pour les interventions les plus douloureuses, ou en cas de blessure délabrante, des antidouleurs plus puissants (à base de morphine ou de dérivés morphiniques) peuvent être associés aux anti-inflammatoires: en injections pendant l’hospitalisation, sous forme d’un « patch » qui diminue ou supprime la douleur pendant quatre jours à la maison.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Médecine</title>
      <link>/services/medecine/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/services/medecine/</guid>
      <description>Dans de nombreuses situations (abattement, fièvre, anorexie, apathie, baisse de forme …) nous serons amenés à réaliser une consultation de médecine sur votre animal.
Le vétérinaire réalisera un examen clinique exhaustif de votre animal. Il sera parfois nécessaire d’effectuer des examens complémentaires (échographie, prise de sang, radiographie …) pour affiner le diagnostic et prévoir le traitement le plus adapté à la maladie de votre compagnon.
  Examen des dents de ce jeune chien par le Dr Stas au cours d’une consultation de médecine</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radiologie</title>
      <link>/services/radiologie/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/services/radiologie/</guid>
      <description>La radiographie reste la technique de choix dans l’exploration des structures osseuses et du thorax. Elle permet d’obtenir une image en deux dimensions des structures étudiées. La radiographie est analysée sur un écran d’ordinateur et peut éventuellement être envoyée par email.
Les indications La radiographie reste l’examen à réaliser en première intention dans de nombreuses situations :
 dépistage de dysplasie du coude et coxo-fémorale, exploration de boiterie, fracture, masse… toux, difficultés respiratoires, bilan d’extension… masse abdominale, suspicion de calculs urinaires, vomissements, syndrome de dilatation/torsion d’estomac, recherche de corps étranger…    Radiographie de profil d’un chien ayant avalé un caillou</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccination</title>
      <link>/services/vaccination/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/services/vaccination/</guid>
      <description>Dr Desort réalisant une consultation de primovaccination pour ce jeune chien springer
    Jeune chiot venu pour sa première vaccination
    Dr Mathon réalisant une auscultation cardiaque au cours d’un bilan annuel de santé pour la vaccination au cabinet de Benet
    Dr Stas vérifiant le fonctionnement de la puce électronique qu’il vient de poser sur ce jeune chien.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
